研究稱中國限制湄公河上游流量 引發下游東南亞多國乾旱

曼谷——2月下旬，當中國遭受冠狀病毒襲擊時，湄公河流域的農民和漁民正在與有生以來最嚴重的旱災作鬥爭，在寮國，中國外交部長向一群關切此事的聽眾發表了講話。
他傳達的訊息是：我們感受到了你們的痛苦。中國外交部長王毅表示，這條世界上最豐產的河流之一正在遭受乾旱，中國也面臨這個問題。
但美國氣候學家的最新研究首次表明，中國根本沒有經歷同樣的困難。湄公河發源於中國的青藏高原，北京的工程師似乎通過限制其流量，直接導致了創紀錄的低水位。
「衛星數據不會說謊，西藏高原上有大量的水，儘管柬埔寨和泰國這樣的國家正被迫面臨極端的威脅，」這份報告的聯合作者艾倫·貝斯特(Alan Basist)說。該報告由水資源監測機構「地球之眼」(Eyes on Earth)於週一發布。
依賴於內陸漁業的人說，他們的捕獲量急劇下降。持續的乾旱和突如其來的洪水打擊了農民。
儘管東南亞國家依賴與中國的貿易，但北京對湄公河上游的控制已經引起了憤怒。在旱季，湄公河上游向下游提供多達70%的水。雖然中國政府推出了一項全球發展計劃，並說該計劃將使較貧窮的貿易夥伴受益，但在那些感覺自己正在遭受損失的國家中，反對的聲音越來越大。
「問題在於，中國的權貴階層把水看作是供他們使用的東西，而不是一種共享的商品，」斯廷森中心(Stimson Center)東南亞項目主任、《湄公河最後的日子》(Last Days of The Mighty Mekong)一書的作者布賴恩·艾勒(Brian Eyler)說。
「這是中國商業發展的一部分，」泰國東北部瑪哈沙拉堪大學(Mahasarakham University)講師、湄公河專家猜那龍·瑟他賽(Chainarong Setthachua)表示。「依靠湄公河資源維持生計和創收的普通人被自動排除在外。」
貝斯特和同事克勞德·威廉斯(Claude Williams)創建的數據模型測量了河流的各種成分，從雪和冰川融化的到降雨和土壤濕度。科學家們發現，在大多數年份裡，湄公河上游暢通無阻的自然水流大致與泰國測量的下游水位一致，只有在中國的水壩水庫蓄水或泄洪時偶爾會有例外。
當中國出現季節性乾旱時，下游的5個國家——緬甸、泰國、寮國、柬埔寨和越南——最終會受到影響。當中國水資源過剩時，湄公河流域就會發生洪水。

你估下下面5個國家會忍氣吞聲交錢俾中國家支持西藏獨立
中共班話事人以為玩爛個party有著數咩

當支那人喺上游屙尿時，緬甸、泰國、寮國、柬埔寨和越南人就要飲......

支那人個個都抵死
有機會打仗一定要親手殺幾死幾隻支那狗